林鄭：隨機戒嚴無階級之別 非習近平指示 仍有自治空間

林鄭月娥稱圍封強檢做法非階級有別 亦與述職無關

長官林鄭月娥表示，近日採取的圍封式強制檢測做法，與她上星期的述職無關，亦並非階級有別。

熱血公民立法會議員鄭松泰在立法會行政長官答問會上表示，政府在林鄭月娥述職前開始圍封個別區域，而近日每晚的圍封行動，令基層市民誠惶誠恐，不知幾時會被圍封，而且多數集中在基層地區，質疑當局做法是階級有別，又關注「突襲圍封」是否變相全民檢測。

林鄭月娥回應說，近日採用的圍封形式是希望做得更徹底，因應某區、某大廈有較高風險，快而準地找出確診者，而當局選擇的地區做強檢，有科學基礎但非完全科學，當局會在農曆年廿九前繼續有關行動，希望農曆新年後個案下降，能重開經濟及社交活動。

林鄭月娥重申，當局是因應環境衛生、樓宇狀況、污水等客觀因素，決定需要強檢的大廈，因此受限區域多數在基層地區，從來不是因為階級問題。她指出，早前跳舞群組在「高貴地方」出現，一樣要接受檢疫。

基本上習總根本控制唔到柒婆
柒婆繼續剋死習總

鄭松泰好波...

哦

咁會唔會封太古城??
btw 康怡花園N座都兩單確診~!!!~~

林奠正苦揣摩主子意思，做騷比皇上、北、西廠公公睇姐！

上司頂多俾個任務你叫你搞掂疫情，你下屬做嘢期間all咗幾多篤屎飲咗幾多杯水照常理上司唔會理，總之最重要任務完成就可以。

而家封區估計都係想做比上邊啲人睇「我做咗嘢㗎啦」。 因為而家好多所謂行政措施都係完全違反人類常理，好多措施都係不一致冇邏輯。如果上面真係捉住扭扭薯條隻手做嘢嘅話，好多措施唔會做得咁戇鳩，根本香港呢班人 本身就係有問題

如果上面班人直接落嚟管理，除咗政治方面一樣之外，佢哋做嘅防疫措施挽下手合乎常理過香港班人做野好多。

封親唔係基層區就係黃店集中地

咁機場三跑呢？

此地無銀

但日日唱BNO 係二等難民

間接承認個空間越黎越細

間接講埋大陸冇民主
違反咗大陸咩果12個核心價值，拉得